%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 

\usepackage[inline]{asymptote}

\input{macro_asymptote.tex}


\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{V. Ledda}
\ladate{version 0.5}
\usepackage[tikz]{bclogo}

\reference{Math 10\\
Guide de travail}
\titre{La tuberculose}

\motsclefs{Probabilités, Probabilités conditionnelles, DAEU, Math 10}

\begin{document}

\subsection*{La tuberculose}
\label{sec:la-tuberculose}


Vous pouvez vous servir d'un tableau:

\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
  \begin{tabular}[h]{|*4{c|}}
    \hline
    &Personnes infectées&Personnes non infectées&Total\\\hline
    Test positif&&&\\\hline
    Test négatif&&&\\\hline
    

    Total&&&\\\hline
  \end{tabular}
\end{center}


ou d'un arbre:

\begin{center}
  \begin{asy}
    void draw( TreeNode root, pair pos ) { frame f; root.pos = (0,0);
      layout( 1, root ); drawAll( root, f ); add(f,pos); } TreeNode
    root = makeNode("","",true); 
TreeNode noeud1=makeNode(root,"$M$","",true);
 TreeNode noeud2=makeNode(noeud1,"$T$","",true);

    TreeNode noeud3=makeNode(noeud1,"$\overline{T}$","",false);

    TreeNode noeud4=makeNode(root,"$\overline{M}$","",false);
 TreeNode  noeud5=makeNode(noeud4,"$T$","",true);
    TreeNode noeud6=makeNode(noeud4,"$\overline{T}$","",false);

    draw(root,(0,0));



  \end{asy}
\end{center}

où T est l'évènement : << La personne déclenche le test>> et M
l'évènement: << La personne est malade >>. On note
$\overline{\text{T}}$ l'évènement contraire de T et
$\overline{\text{M}}$ l'évènement contraire de M.


Le symbole $\cap$ permet de décrire l'intersection de deux évènements,
par exemple M$\cap$ T est l'évènement la personne est malade \textbf{et}
déclenche le test. Cet évènement se lit <<M inter T>>.




Il est important de comprendre qu'ici on fait un test sur une personne
dont on ne sait pas si elle est porteuse ou non du virus. Donc la
réponse à la première question n'est pas 82\%...

\subsection*{Les exercices}
\label{sec:les-exercices}

Voici une méthode de résolution des exercices:

\begin{enumerate}
\item Définir les évènements nécessaire à la modélisation. (Attention, essayez d'en choisir le
  moins possible. Par exemple, la situation de l'exercice 1 peut être
  décrite à  l'aide de 4 évènements.)
\item Décrire la situation à l'aide d'un arbre (ou d'un tableau).
\item Compléter l'arbre (ou le tableau)
\item Répondre aux questions en faisant attention de bien lire
  l'énoncé. Cherche-t-on la probabilité d'un évènement, de
  l'intersection de deux évènements ou d'une probabilité conditionnelle?
\end{enumerate}


\end{document}
